張建宗: 會認真探索在香港以外地方引入勞工

政務司司長張建宗指，會認真探索在香港以外地方引入勞工。

張建宗於網誌撰文，指在人口高齡化和低生育率的影響下，本港未來人力供應將會萎縮，二零二七年整體人力預計會短缺近十七萬人，各級教育程度的人力基本上也會出現短缺，初中及以下程度會出現最大的人力短缺，推算二零二七年的短缺有七萬六千五百人。

張建宗指婦女、少數族裔以及新來港人士等等，都是重要的人力資源，對補足本地勞動力一個都不能少，政府會繼續推動人才培訓及多項就業實習計劃等，亦會適度針對人手嚴重不足的行業，認真探索在香港以外地方引入人力。

逼撚到仆街都仲話唔夠人

到時班外勞住邊？
返工時間又多左班外勞逼地鐵

然後「鼓勵」年青人去中國

每日 150個仲唔夠?

多謝保皇狗啦

政務司司長張建宗指，會認真探索在鄰近經濟強國引入勞工。

引入委內瑞拉，即刻支持你做特首

每日咁多人落黎香港都要引入勞工?
搵果啲人做野咪得

幫佢講埋：認真探索在大陸引入勞工